覺唔覺得唔融洽既家庭先係佔大多數？

Sor for 1999

細細個睇電視
劇入面啲屋企都好歡欣
整整齊齊
即使有啲劇集話俾我知
原來呢個世界仲有一樣野叫單親家庭
但我以為呢件事離我好遠
好少會發生
小學中文書
會教我的家庭真快樂
我一直覺得自己生活係完整家庭
即使有時都會任性地同呀媽/兄弟姊妹嗌交
但都覺得自己既屋企係正常既

去到升上中學果時
因為一啲事
父母開始嘈交
每日只要一見面
就一定會嘈到隔離都聽到
老母之後開始有抑鬱症
試過想衝出去跳樓自殺
試過想拎刀斬老豆
由一開始嗌到我地幾兄弟姊妹餐餐喊
嗌到我地冇哂感覺
麻木
唔想理
甚至係好炆
但唔明自己點解要炆

曾經有幾年 我都一直覺得自己好冷血
點解自己老豆老母有事
但係自己唔幫手、唔理不突止
第二日仲可以好似冇野咁番學
直到好多年之後
有人同我講：呢啲係佢地兩個自己既問題
你咁細個可以點幫？

我先發覺原來自己冇反應唔係冷血
原來自己關係房做自己野唔係錯

因為想幫 但係我地冇能力去幫
因為就算想問多少少 關心多少少
父母都會話： 唔想提 唔想講
但係又想我地去幫手令對方開心啲
我地做仔女就變左扯線公仔
俾人夾係中間十幾年

有時同啲老死講番自己既事
先知道原來大家都係咁
大家既屋企都看似完整
老豆老母健在
但係就成日嗌交
有老豆出面有第二頭家，甚至幾頭家既
有老母賭錢輸清光既
有雙親都有情緒病既
屋企真係完完整整 和和氣氣既朋友
真係十隻手指數得哂

而家先發覺
唔正常既家庭
先係最多

不如意事十常八九

可能咁講會得罪左啲係單親家庭長大既巴絲
但我無意冒犯
有陣時真係寧願老豆老母都離婚
就算過左咁多年
周不時都會聽到老母係電話同老豆嗌交嗌到喊哂（老豆唔係香港）
我到而家都唔明點解老母寧願日日以淚洗面
都唔簽張紙離婚
即使而家個個出哂黎做野
都要繼續一齊困獸鬥
到底點解

有時真係覺得 好辛苦

有錢就離婚
冇錢想離都難 離咗寄人籬下去公公婆婆/嫲嫲爺爺到住只係換另一種辛苦

通常窮撚嘅家庭先會

我以為自己出po 啲狀況幾乎一L樣
就算而家佢地睇落好地地，自己心底都總係不停浮起唔好嘅回憶，覺得而家生活唔係真實

自己細個係單親家庭 後來老母再婚 雖然叫做重組左一個完整嘅家庭，但唔代表冇問題，十居其九都係因為錢
貧賤夫妻百事哀呢句說話係真
就算有錢嘅家庭，兩夫婦關埋門都可以有好多事，老實講香港地邊有咁多家庭真係嘻嘻哈哈

唔係喎 掉返轉
身邊幸福正常家庭好多

通常啲廢中想搵個結婚，就會求其搵啲大陸女人，結完之後就出事

家家有本難念的經
你以為你地好 只係人地冇講岀黎

哈哈
算係掛

你都辛苦了
I know that feel
過左咁多年
佢地會進化到扮冇事
扮關係好
但一番到屋企就兩個各自睇手機睇片
然後轉個頭老母又話老豆唔同佢溝通
哈哈

冇囉
十個家庭九個都嘈緊交

咁就好喇

會嘈交既家庭唔止得一種

有時見到佢地嗌交
都好想有個伴呻下
但係見到自己屋企人咁
都驚左了

係喎屌 好撚鍾意攞仔女做中間人
搞到好撚大壓力啊

唔敢想像
但同時會唔會覺得去左外國個人放鬆啲
因為好似逃離左個地方咁

咁又唔會喎
我雖然鍾意外國嘅生活
但係同時我都好鍾意香港

我意思係困種脫離屋企既感覺

其實係
身邊有幾個最好既朋友
一個老母係極度神經質成日鬧人，呢個都算好啲
一個個老豆係佢細細個個時走左佬，好似幾年前撈唔掂又番番黎一齊住，佢老母又肯
一個好似好好，點知前排爆大獲老豆有第二個，唔知佢地點拆，而家又無離婚

個個結左都唔開心
有時唔知仲結唔結好

順其自然
無諗過一生一定要結婚，唔好比社會所謂既目標，成功規範自己